\RequirePackage{ifthen}
\RequirePackage{xstring}

% Comandos de utilidad general
\newcommand{\salto}{\vskip 0.2in}
\newcommand{\grad}{\hspace{-2mm}$\phantom{a}^{\circ}$}
\newcommand{\gradh}{\hspace{-2mm}$\phantom{a}^{\circ}$\hspace{1.5mm}}
\newcommand{\tab}{\hskip 0.2in}
%\newcommand\tab[1][1cm]{\hspace*{#1}}
\newcommand{\nota}[1]{\footnote{\setlinespacing{0.8} #1}}
\newcommand{\goodgap}{\hspace{\subfigtopskip} \hspace{\subfigbottomskip} }

\newif\ifmarginnotes \marginnotestrue
\def\nomarginnotes{\marginnotesfalse}
\def\marginnotestyle{\scriptsize\itshape\raggedright}
\def\marginnote#1{%
	\@bsphack
	\ifmarginnotes
%		\reversemarginpar permite notas en el margen izquierdo
		\marginpar{\marginnotestyle#1}%
	\fi
	\@esphack
}


% Uso de margenes especiales
%\oddsidemargin  0.5 cm    %margen izquierdo (pag impar), en 0 significa margen de 2.5 cm % Ancho Legal 21,59cm
%\evensidemargin 0.5 cm  	%margen izquierdo (pag par), en 0 significa margen de 2.5 cm % Alto  Legal 35,56cm
% \textwidth      16.5cm %Establece el ancho del texto en cada página.
%\topmargin		0 cm %magen superior, en 0 significa margen de 3 cm
% %\voffset        2cm  % Margen superior de impresion
% \textheight     22cm   %Establece el largo del texto en cada página.
% %\parindent      0em
% %\parskip        2ex 

% MATH -----------------------------------------------------------
%
% Some standardly used items that I don't want to type repeatedly.
\newcommand{\norm}[1]{\lVert#1\rVert}
\newcommand{\abs}[1]{\lvert#1\rvert}
\newcommand{\set}[1]{\left\{#1\right\}}
\newcommand{\sym}{\bigtriangleup}
%
% Functions that I use commonly (mostly linear algebra)
\newcommand{\spa}{\operatorname{span}}
\newcommand{\nul}{\operatorname{null}}
\newcommand{\range}{\operatorname{range}}
%
% Abbreviated commands for number sets
\newcommand{\Real}{\ensuremath{\mathbb R}}
\newcommand{\Complex}{\ensuremath{\mathbb C}}
\newcommand{\Natural}{\ensuremath{\mathbb N}}
%
% Some common things from calculus that I've abbreviated.
\newcommand{\To}{\ensuremath{\longrightarrow}}
\newcommand{\dd}[2]{\ds\frac{d#1}{d#2}}
\newcommand{\ddx}[1]{\frac{d#1}{dx}}
\newcommand{\lh}{\stackrel{\text{\tiny LH}}{=}}
%
% Some symbols that I like to use somewhat frequently.
\newcommand{\eps}{\ensuremath{\varepsilon}}
\newcommand{\BX}{\ensuremath{\mathbf{B}(X)}}
\newcommand{\FL}{\ensuremath{\mathscr{L}}}
\newcommand{\A}{\ensuremath{\mathcal{A}}}
\newcommand{\F}{\ensuremath{\mathcal{F}}}
%
% I like a different end of proof symbol, so this changes it.
\renewcommand{\qedsymbol}{$\blacksquare$}

% THEOREMS ---------------------------------------------------------------
\theoremstyle{plain}
\newtheorem{thm}{Teorema}[section]
\newtheorem{cor}[thm]{Corolario}
\newtheorem{lem}[thm]{Lema}
\newtheorem{prop}[thm]{Proposición}
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{defn}{Definición}[section]
\theoremstyle{remark}
\newtheorem{rem}{Observación}[section]

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%	Comando:
%	\forloop{contador}{num max de iter}{Bloke}
% el contador tiene que estar definido en 0: \newcounter{ct}\setcounter{ct}{0}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\forloop}[3]{
 \ifthenelse{\value{#1}<#2}{
 		#3
 		\addtocounter{#1}{1}
 		\forloop{#1}{#2}{#3}
 	}% Else
 	{}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Comando:
% \figura{nombre-fichero}{argumentos}{título}{etiqueta}
% Resultado:
% Inserta una figura. "La figura~\ref{etiqueta} muestra..." permite
% referenciar la figura desde el texto.
% argumentos: width=Xcm,height=Ycm,angle=Z
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\figura}[4]{
    \begin{center}
    \begin{tabular}{c}
    	\includegraphics[#2]{#1}
    \end{tabular}
 	  \figcaption{#3}
    \label{#4}
    \end{center}
}
